新型熱聲冷卻系統，完全不耗電力將廢熱轉為零下冷空氣

隨著全球暖化，冷氣空調已然成為全球能源耗用大宗，為了應對電力缺口，不少實驗設備因此致力於將環境廢熱轉為電能。荷蘭一家新創公司 SoundEnergy 於今年 CES 展展出了運用熱聲效應的冷卻系統，可直接將環境廢熱轉化為冷空氣，且過程極其環保：不需製冷劑或貴金屬材料，而是取用空氣中含量最多的氬氣。
根據國際能源署（International Energy Agency）數據，到 2050 年全球將有高達 60 億台冷氣設備消耗全球 37% 電力，明知開冷氣降溫與保護地球理念背道而馳，但不開冷氣又會熱到受不了，致使環境陷入惡性循環。
是否能有一種直接將廢熱轉為冷空氣的設備問世？有，來自荷蘭新創公司 SoundEnergy 運用熱聲效應（Thermoacoustic effect）所開發的 THEAC-25 熱聲冷卻系統。
過去幾個世紀以來，物理學家觀察到在冰冷的玻璃管末端接上一個熱燈泡時，會造成玻璃管內空氣膨脹和壓縮，進而發出聲音，此即熱能與聲能相互轉換的熱聲機制。而運用熱聲效應的冷卻設備就是在共振管內產生共振聲波並對管內的工作氣體作功，氣體往返運動而壓縮、膨脹並產生溫度變化，接著就能透過熱交換器將冷空氣傳遞出來。
THEAC-25 系統便是採用這原理，以氬氣作為工作氣體，裝置吸收熱量後產生聲波，接著聲波經過加壓循環（首圖中藍色環狀管）不斷增強，使氬氣產生溫度梯度，最後轉化出冷空氣，過程完全不使用機械運動元件，本身也不需插電耗用電力，你只需要給它 100% 的工業廢熱或太陽熱能。
SoundEnergy 最新展示的 25kW 熱聲冷卻裝置，可轉化出溫度低達零下 25℃ 的空氣。最重要的是，氬氣為空氣中含量最多的氣體、且不會造成暖化，裝置運作期間不會產生過大噪音（該公司聲稱大概和淋浴聲同等級），轉換廢熱的效率高達 40～50%，系統預期壽命更長達 20～30 年。

熱能>變凍>冇熱能>製唔到冷

工業廢熱
太陽熱能

乜最多唔係氮氣咩?

依d 未真係環保撚囉

最緊要係電費平幾多先

製左冷周圍變凍咪吸唔到熱 要停一陣等佢熱返再製冷再停 利申:9up

量産先講野啦
年中唔知幾多單cancer藥
突破電池技術既news

不得了, 唔駛用電嘅冷氣機

希望個發明家可以長命啲

你啱, 寫稿條友亂黎 , 氬應該得1%

即係無熵？

香港真係好需要呢種技術
一到夏天D 樓開晒冷氣就變成一座座既發熱機

會加價

之前喺零碳天地見過類的既野，佢吸收熱水既熱能黎制冷，但一部都好大部，冇可能普及到周圍都用，更加唔好話放入屋企

以前電腦係成間房咁大

你知唔知地球上有樣野叫chiller，HVAC，你唔係以為商場，機場呢d係裝呢d分體式冷氣機啊

absoption chiller

用黎做district cooling 已經係一大進步

其實好多看落無用嘅野, 換個角度就用得著
太大部家用唔得, 咪商場,office,學校用囉

係用廢熱同電能，同時
多廢熱果陣，電能會用小d, 小廢熱果陣電會用多d,.另外佢得50% 轉換率，姐係仲有50%廢熱會出左去。

原理同電，油混合車一樣

呢隻嘢工業用係唔錯

不過heat engine本身需要大溫差作為原動力
一般至少百幾度至幾百度
如果係本身會製造廢熱嘅場地非常適合
但若然只係室溫環境就用唔著
(除非你好傻咁用電去製熱)

另外就係佢效能只有50%左右
所以用喺廢熱就無問題
但如果熱力本身有用而想用呢套系統去傳送收集熱力就唔多適合

所以暫時都見唔到可以家用

成個香港裝一部大冷氣啦
想喺大帽山滑雪

用太陽能即係要本身一啲Low grade heat source (i.e. Electric heater)去backup個energy source
In that case當冇太陽嘅時候有機會同普通冷氣一樣曬電 (同Absorption chiller同一個道理 )
再加上25kW其實都算小 (家用大約2kW, 但商場隨時過千kW)
唯一我覺得吸引係maintenance free同舊野本身唔用電
如果個system本身有個high COP chiller做主力其實真心諗得過用少少嚟試下

氬氣為空氣中含量最多的氣體

乜鳩 Argon只係最多嘅inert gas，但係仍然係唔夠1%

-273度攝氏先可以叫冇熱能

真唔真?
係真諾貝爾獎都有得攞

成日一有新科技就想做到輕巧民用咁
真係識變出黎咩

你又係慘啲既，依家去到二月都仲係熱到可以著短袖，希望黎緊新年可以凍返幾日等你可以係老母個閪度出黎抖兩啖氣啦

氬佔大氣體積的0.93%，是地球大氣中第三多的氣體，也是在大氣中含量最多的惰性氣體。

出到patent 同量產到係兩個層次

又係概念野
實際要用既問題太多
效率太低,成本太高

點計都係CO2排第3la

反熱力學第二定律

過多排又冇件事

淨係吸廢熱制冷就應該推

無排廢製冷如果得真係偉大到cls

裝係server farm 得唔得

吸附式製冷
有部生物柴油發電
過80度就會送去吸附式製冷
有熱入到去就會變冷空氣

真環保撚

擺喺data center咪唔會無廢熱

會唔會每家每戶都係沖涼聲

差個字就變therac-25 殺人x光機

最初都以爲係 睇真啲無

氬氣為空氣中含量最多的氣體

可唔可以詳細講吓?

CO2仲少過Ar喎ching，原因你諗下植物用咩嚟做光合作用？ 當然呢個情況只係現時，將來係點我唔知